Kahoot

- Javascript es un lenguaje Orientado a Objetos
- Javascript es un Lenguaje Funcional

¿Que significa que un lenguaje sea orientado a objetos?
La programacion orientada a objetos es un paradigma, una forma de programar o resolver cierto tipo de problema
de software.
Que un lenguaje sea orientado a objetos o basado en objetos no significa que si o si tengamos que programar
usando este paradigma, pero que el lenguaje lo soporta en toda su definicion.
Lo mismo pasa con un lenguaje funcional
La prog funcional es un paradigma y no significa que porque un lenguaje tenga funciones de primer clase tengamos
que adecuarnos al paradigma.
La definicion tecnica del tipo de orientacion a objetos que tiene javascript es "basada en prototipos".
Pero no es algo inventado para javascript. El primer lenguaje orientado a objetos con este tipo de herencia
es decir, que no tenemos clases, se implementó en los 80 se llamaba Self por si a alguien le interesa.
Y tampoco es el unico en uso hoy en dia. Tenemos LUA como otro muy conocido, yo lo uso constantemente en Videojuegos. Despues estan Cecil, NewtonScript, etc.



Javascript es un lenguaje de alto nivel, compilado just-in-time que está definido conforme a la especificación de ECMAScript.
Es de tipado dinamico, tiene orientacion a objetos basada en prototipos y funciones de primera clase.


- Javascript es el único lenguaje basado en ECMAScript
Otras implementaciones del ECMAScript son JScript y ActionScript.

- Javascript es...
¿Porque les parece que dejé verdadero asincronico y sincronico?
Javascript, en su definicion es sincronico, es decir solo puede estar sucediendo una cosa a la vez. 
Mientras haya cosas en el callstack, las voy a ir ejecutando. Pero en la Definicion de ES6, 
tambien conocida como ES2015, se definen las promesas y por fin hay un estandard
en como hay que implementar el event loop, haciendo que javascript pase tener integrado en su definicion
el concepto de asincronismo.


- ¿Qué es Node?
Un ambiente anfitrion de javascript y un conjunto de librerias que corren sobre v8

- NodeJS es...
Una de las cosas que NodeJS le agrega a JS es el asincronismo, hoy vamos a ver a que me refiero con esto.
¿Pero porque estan como verdaderas singlethread y multithread?
Tecnicamente Nodejs es singlethreaded igual que javascript, pero tambien, el runtime de node nos provee los Worker Threads para crear y controlar nuevos hilos de ejecucion de javascript, todos corriendo debajo del mismo proceso. 

- ¿Porqué se crea nodejs? 
A ryan dahl no le gustaba como estaba implementado Apache en el 2009 y la manera en la que se escribia codigo sincronico en esa epoca asique implementó NodeJS.
Despues el proyecto fue pasando de mano hasta que hoy en dia es manejado por una fundacion especifica de Node.


- ¿Nodejs es el primer ambiente para usar javascript en el servidor?
Nodejs fue implementado originalmente en el 2009. Pero Netscape introdujo en 1995 el primer ambiente de javascript en el servidor. "Netscape Enterprise" y "LiveWire Pro Web"


- ¿Qué es expressjs? 
Un framework "sin opiniones" para apps web de node.
Alquien quiere explicar a que se refiere "sin opiniones"

- ¿Express js es el unico framework web?
Hablando del mismo nivel y minimalismo de Express, tenemos Connect o fastify, por ejemplo.
Ya yendo a un equivalente a Laravel por ejemplo, tenemos NestJS o Loopback


